[全面戰爭] Total War 集中討論區 (幕府/中世紀/羅馬/帝國/其他)

有無人打開？
大家傾下

利申︰玩過哂咁多代，除左Attila，同埋Rome 2我屌佢都唔知出夠patch未，幾時有Gold Edition，唔想打到半路發覺係未完成品

我無玩過戰鎚 同幕府1

自己唔係好中意羅馬2個玩法
都係中意 中世紀2 同 幕府2

好中意warhammers

好好玩

連登呢度無人想理Total War？

好想下一代出番 排隊打靶個啲 btw有人話下一代係維多利亞女王時代

兵隊動作，
勢力之間既打法差別
AI控制多slacks一齊打
UI美觀度
我覺得最好玩始終係Medieval 2: Total War / Kingdoms Expansion

不服來辯

由一開始, 每一集都打過, 同文明系列一樣愈來愈無新意

Attila好玩 個背景吸引 等 戰鎚特價再玩埋

其實attila 個背景好冷門 roma個背景正好多 不過attila個系統係好過roma2好多

其實Rome 2 patch完未
我想第日買個Gold Edition算
必定100% patch完 / 所有DLC齊

利申︰DLC我屌你老母

等特地先la 買dlc買到窮

一路睇netflix套維京傳奇 一路玩維京人周圍搶野 好正 歐洲黑暗時代個背景 就係冷門 所以先覺得正 個系統唔使講啦 一定好過rome2 好多

羅馬軍團真係好鬼型 大盾龜甲陣加埋套甲 attila啲羅馬軍變曬鏈甲+ 橢圓盾 覺得一啲都唔好睇囉

鬼叫個陣羅馬政府係好窮

好明顯
Total War係連登 唔係一隻好hit既game

個人喜歡Empire>Napoleon=Shogun 2>>>>>others
應該少連登仔會揀Empire?

shogun 2

Empire對我來講係未完成品
UI，wealth system都唔成熟
個port <==> town wealth 系統
廠商完全無點提
最後由hardcore fans研究左份攻略
port wealth點影響town wealth growth

個海戰話咩T shape戰術 其實無咩用 到最後都係鬥rate
first rate > second > thrid > ....
個D咩打頭 打尾 會爆
其實無咩用

陸戰就更加
馬匹十分無用
最後都係skirmish mode 分散既游擊槍兵
鬥射完場
大炮 = 無用，只用來打穿牆
如果用auto resolve攻城，大炮都可以唔出

近排玩返empire

Empire最大缺點 - 無明顯既文明差別

個個國家無咩分別
只有兵種/據點上既分別

科技樹 一樣
文明加成 一樣

Empire 唔識打海戰，但陸戰同個背景好吸引
中世紀2都好好玩，以前曾經同fd玩中世紀2 隻揪，好正

empire之後新嗰幾集電腦廢玩唔到

玩Rome2 海戰玩極都唔識玩
用曬自動算

Empire支持者

等緊出medieval3

呢個就題材問題
當年AOE3都係咁
就算之後拿破崙都係咁
呢2隻應該係絕唱

只玩過attila同shogun2
覺得shogun2好易玩同單調
attila係建築同內政都好正

但有殖民地題材超好玩 玩細國都可以狂霸地

Attila + Rome2 + shogun2 JJ

目前覺得Attila 最好玩 政治同建築
Bgm 就fall of samurai
Rome2就多dlc同兵種(好似係)

rome 2出完架啦，Attila應該都出完，而家全力做warhammer DLC

咁玩P社EU4/VIC2就得啦

如果要出，由17世紀開始去到克里米亞戰爭好D
同埋成個內政、貿易、同外交系統要加強好多先得

Shogun2 fall of samurai 正到呢 依家玩緊empire

推返上黎

利申：shogun 2 ，咁多年仲玩緊

75% off

其實如果可以整戰國（中國）或者明末就正

目前最愛係Napoleon

Agree 真係好正

依家steam特價緊

想問下羅馬2冇dlc影響大唔大

humble bundle usd12 for warhammer wait for long time

好似有info 講port +幾多growth
海戰次次都自動波算 反正都係睇士氣同本身數據 冇乜戰術
大炮去到napolean 先有用 大範圍果陣炮又冇用 散射又reload 慢 射一兩下人地都近戰 或者隔住條河個d lo
騎兵有用但打唔贏列兵/擲彈兵 最多用黎追擊低士氣/打炮兵/爆菊花

我覺得最正應該係napoleon既炮兵+戰鬥系統+ 外交系統+ 間碟系統 其他溝empire 大地圖+傳教+回復系統

幕府玩左好耐，反而戰鎚一陣就放低左代入唔到

個人認為，其實幕府玩法真係最簡單

然後Empire 係簡陋

利申買齊，淨係玩左shogun同empire,而家開 medieval 畫面好難頂 但睇落好豐富，有冇人可以講下中世界點解咁多人鐘意等看代入下

睇就覺得好玩 上手應該好撚難

Medieval 第一次玩用土耳其，食撚左成個拜占庭，俾蒙古屌屎忽加十字軍 痴撚線

最錯係一開始由得開羅俾人東征左，英格蘭起下面打上黎 三面俾人打

羅馬

幕府先好玩
先唔講冇第二隻game有得玩源平合戰 / 幕未
本身戰國都好玩 夠簡單 但又有挑戰性 打到咁上下就會比人圍攻
最敗筆係冇咩歷史事件 同 史實武將 但玩落都完勝信長野望